\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage{etex}

%Packages Ecriture
%\usepackage[latin1]{inputenc} %Caractères accentués

\usepackage[french]{babel} %Traduction française
\usepackage[T1]{fontenc} %Codage des 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern} %Polices vectorielles
%\usepackage{lettrine}
%\usepackage{soul,color}
\usepackage{pstricks}
%Packages Mise en page
\usepackage[vmargin=2cm,hmargin=1.5cm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr} %gestion des ET et PDP
%\usepackage{sectsty} %Définition des sections
\usepackage{xlop}
\usepackage{eurosym}
%Packages mathématiques
\usepackage{amsmath} %Equations
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{pifont}
%\usepackage{xlop}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{enumitem}
%Packages Tableaux
\usepackage{tabularx} %Tableaux
\usepackage{multirow} %Gestion des lignes
\usepackage{multicol} %Gestion des colones
%\usepackage{arydshln} %Lignes en pointillés
\usepackage{fancybox} %Boites
\usepackage{multicol} %Colonnes
\usepackage{array} %Tableaux maths
\usepackage{fancybox}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
%Packages Figures et graphiques
\usepackage{graphics} %inclusion de figures
\usepackage{graphicx} %inclusion de figures
%\usepackage{pstricks,pst-plot} %Graphiques
%\usepackage[pstricks]{bclogo}
\usepackage{tikz} %Tikz !
\usepackage{epsfig} %inclusion de figures eps
\usepackage{multido}


\renewcommand\PfMCompNA{\rule{0pt}{3ex}\RKangry}
\renewcommand\PfMCompECA{\RKsad}
\renewcommand\PfMCompA{\RKbigsmile}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document} 

\begin{Maquette}[Fiche]{Theme= CLUEDO ,Niveau=4,Date={},Classe=ème}




\begin{exercice} 
\noindent Monsieur BEYER a été victime d'un vol. Tu dois mener l'enquête afin de déterminer dans quel \textbf{endroit} a eu lieu le vol et quel \textbf{objet} a été dérobé. \\
Tu devras rendre un rapport détaillé de ton enquête, y rédiger tous les calculs effectués dans le détail, ainsi que tes conclusions. \\
\newline
\textbf{Enigme $n^\circ$ 1} \\
Tu dois tout d'abord trouver dans quelle pièce de la demeure a eu lieu le vol.
Indice : on sait que le vol a eu lieu dans la pièce où l'expression mathématique qui s'y trouve donne le plus petit résultat.
A toi de jouer ! Attention : n'oublie pas de rédiger tous tes calculs en détail.\\

\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.8]{fig1.jpg}
\end{center}
\newpage 

\textbf{Enigme $n^\circ$ 2} \\


\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.8]{fig3.jpg}
\end{center}


Pour découvrir l'objet du vol, tu dois d'abord calculer les longueurs CA, CB et
DE de la figure ci-contre. Attention à la rédaction !
Les indices suivants te permettent de trouver 8 valeurs numériques. \\
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.8]{fig2.jpg}
\end{center}

Indice 1 : somme de CD et BD \\
Indice 2 : différence de AC et AB \\
Indice 3 : produit de BC et DE \\
Indice 4 : chiffre des centaines du produit de BD par DE \\
Indice 5 : produit de DE par la différence entre AC et AB \\
Indice 6 : quotient de AB par la différence entre EC et CD \\
Indice 7 : chiffre des centaines de AC \\
Indice 8 : chiffre des dizaines de CD \\
Utilise maintenant le tableau de correspondance ci-dessous (chaque nombre trouvé grâce aux indices correspond à une lettre du tableau). Remets les lettres dans l'ordre pour trouver le nom de l'objet volé. 

\begin{center}
    
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
A & B & C & D & E & F & G & H & I & J & K & L & M & N \\
\hline
8 & 51 & 36 & 60 & 44 & 6 & 212 & 54 & 128 & 168 & 416 & 984 & 288 & 16 \\
\hline
O & P & Q & R & S & T & U & V & W & X & Y & Z & espace &  \\
\hline
360 & 12 & 28 & 2 & 116 & 1 & 134 & 1164 & 21 & 47 & 132 & 500 & 1152 &  \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\end{exercice}
\end{Maquette}

\end{document}